### Comptes d'émissions dans l'air Namea

Les comptes Namea-Air, ou compte d’émissions dans l’air (ou AEA, pour Air Émissions Accounts en anglais) s’appuient sur les inventaires nationaux conventionnels, mais classent les sources d’émissions en 64 branches d’activités, conformément à la nomenclature statistique des activités économiques dans l’Union européenne (NACE ou NAF pour la version française).
Cette ventilation est cohérente avec celle utilisée en comptabilité économique nationale et autorise ainsi le croisement de flux physiques atmosphériques avec les différents agrégats économiques (production, valeur ajoutée, composantes de la demande finale…).
En outre les inventaires au format Namea-air identifient les émissions des ménages issues des voitures particulières et des chauffages dans les logements (hors chauffage électrique, comptabilisé dans la branche « production d’électricité »).